# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какого свойства информации не существует?',
        'options': ['Результативность', 'Дискретность', 'Турбулентность', 'Детерминированность'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какая единица измерения не относится к измерению информации?',
        'options': ['Бит', 'Герц', 'Байт', 'Бод'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'В Python ввод данных с клавиатуры в программу осуществляется с помощью функции...',
        'options': ['printer()', 'input()', 'map()', 'print()'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Для множественного ветвления используются инструкции...',
        'options': ['if-if-else', 'if-else', 'Вложенное ветвление', 'if-elif-else'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что не относится к логическим операторам Python?',
        'options': ['ox', 'not', 'or', 'and'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Выберете правильную запись оператора присваивания:',
        'options': ['a == b + x', '10 = b', 'a = 5', 'b := 25'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Для чего нужен оператор break?',
        'options': ['Завершение программы', 'Выход из цикла', 'Поломка компьютера', 'Удаление программы'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что возвращает функция len()?',
        'options': ['Длина строки', 'Модуль числа', 'Номер символа', 'Случайное число'],
        'correct_option': 0
    }
]
